日本宣佈由8日零時起7個主要都市進入緊急狀態

中文source

由「要求」人唔好出街，到小池都知事開臨事記招，「強烈要求」人唔好出街。緊急狀態係「極度強烈要求」人唔好出街。其實大致如常，繼續迫電車返工。

安倍：「你地想緊急狀態，依家宣佈左，滿意啦？」

同場加映
安倍似乎想夾緊急狀態防疫，幫自己改憲衝關